<!DOCTYPE html>
<html lang="fr" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
<head>
    <meta charset="UTF-8" />
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0"/>
    <title>Modèles - Airbus A380</title>
    <meta name="description" content="L'histoire complète du airbus A380"/>
    <meta name="author" content="Yassine, Waneeza"/>
    <meta name="keywords" content="airbus, a380, avion, aéroport, aviation"/>

    <link rel="icon" href="./images/CY.png"/>
    <link rel="stylesheet" href="./styles/main.css"/>

</head>
<body>
    <header>
        <figure class="logo">
            <img src="./images/CY_logo.png" width="240" alt="Le logo de CY"/>
        </figure>
        <h1>
            L'Airbus A380
        </h1>
        <div>
            <nav>
                <ul>
                    <li><a href="./index.html">Accueil</a></li>
                    <li>
                        <ul>
                            <li><a href="#Airbus-le-Geant">Le Géant d'Airbus</a></li>
                            <li><a href="#Debut">Débuts</a></li>
                            <li><a href="#Livrés">Livrés</a></li>
                        </ul>
                    </li>
                    <li><a href="./conception.html">Conception</a></li>
                    <li><a href="./production.html">Production</a></li>
                    <li><a href="./caracTech.html">Caractèristiques Techniques</a></li>

                    <li><a href="./commercial.html">Caractèristiques Commerciales</a></li>
                    <li><a href="./modeles.html">Autres Modèles</a></li>
                    <li><a href="./production.html">Autres Modèles</a></li>
                </ul>
            </nav>

            <figure>
                <!-- 
                aussi disponible au formt png 
                svg préféré pour la qualité 
                -->
                <img width="512" src="./images/nav.svg" alt="plan du site"/>
                <figcaption>plan du site</figcaption>
            </figure>
        </div>
    </header>

    <main>
        <section>
            <h2>Les Modèles de l'Airbus A380</h2>

            <article>
                <h3>Une Version de Base : L'A380-800</h3>
                <figure>
                    <img width="512" src="./images/A380-8.png" alt="Airbus A380-800"/>
                    <figcaption>Airbus A380-800</figcaption>
                </figure>
                <p>Le modèle principal de l'Airbus A380, l'A380-800, est conçu pour maximiser la capacité et l'efficacité des vols long-courriers. Avec une capacité maximale de 853 passagers en configuration tout-économique et environ 555 passagers dans une configuration typique à trois classes, ce modèle est parfaitement adapté aux grandes compagnies opérant sur des axes très fréquentés. Il offre une autonomie impressionnante de 15 200 kilomètres, permettant de relier des villes comme Dubaï et Los Angeles ou Singapour et Londres sans escale. L'A380-800 est équipé de moteurs Rolls-Royce Trent 900 ou Engine Alliance GP7200, offrant des performances optimisées en termes de consommation de carburant et de réduction des émissions.</p>
            </article>

            <article>
                <h3>Les Versions Proposées : A380F et A380-900</h3>
                <p>Lors de son développement, Airbus avait prévu plusieurs variantes pour diversifier les usages de l'A380. L'A380F, une version cargo, aurait été capable de transporter jusqu'à 150 tonnes de fret sur de longues distances. Ce modèle visait à concurrencer des avions cargo emblématiques comme le Boeing 747-8F et l'Antonov An-124. Cependant, ce projet a été suspendu en raison de la faible demande initiale pour les avions-cargos de cette taille, les compagnies se concentrant davantage sur les versions passagers.</p>
                <figure>
                    <figcaption>Airbus A380-1 FedEx</figcaption>
                </figure>
                <p>Une autre version envisagée était l'A380-900, qui devait être une version allongée de l'A380-800. Avec une capacité augmentée à environ 1 000 passagers, cette variante aurait ciblé les marchés où la demande en passagers est extrêmement élevée, notamment en Asie. Bien que prometteuse, cette version n'a jamais vu le jour en raison des coûts élevés de développement et du manque d'intérêt commercial suffisant pour justifier sa production.</p>
            </article>

            <article>
                <h3>Les Modifications sur Mesure pour les Compagnies</h3>
                <p>Au fil des années, Airbus a collaboré avec les compagnies aériennes pour adapter les A380 à leurs besoins spécifiques. Emirates, l'un des plus grands exploitants de l'A380, a intégré des aménagements luxueux, notamment des suites privées, des douches spa en première classe, ainsi qu'un bar lounge pour les passagers de la classe affaires. Singapore Airlines, la compagnie de lancement de l'A380, a également personnalisé ses appareils en introduisant des « Suites » exclusives, offrant un confort semblable à celui d'une chambre d'hôtel.</p>
            </article>

            <article>
                <h2>Une Fin Prématurée pour de Nouvelles Versions</h2>
                <p>Bien que l'A380 ait suscité un grand enthousiasme à son lancement, les projets de nouvelles versions ont été progressivement abandonnés en raison de la demande décroissante pour les très gros porteurs. L'évolution de l'industrie aérienne vers des avions plus petits et plus économiques, comme l'A350 ou le Boeing 787, a conduit Airbus à se concentrer sur ces modèles. En 2021, la production de l'A380 a officiellement pris fin, marquant la conclusion d'un chapitre important de l'histoire de l'aviation.</p>
            </article>

            <p>En résumé, les modèles de l'A380 reflètent l'ambition d'Airbus de révolutionner le transport aérien en proposant des appareils polyvalents adaptés à différents usages. Malgré l'abandon de certaines variantes, l'A380 reste une icône de l'aviation, célébrée pour sa grandeur, son innovation et son impact durable sur l'industrie aérienne.</p>
        </section>
    </main>

    <footer>
        <div>
            <span>Mise à jour le <time datetime="2025-01-25">21/01/2025</time></span>
            <span>Copyright (c) 2025</span>
            <span>Ecrit par Waneeza Hira AWAN et Yassine BELKACIMI</span>
            <div>
                <span>Contact :</span>
                <address>
                    <a href="mailto:example@example.org">example@example.org</a>
                    <a href="telto:+331000000">+3310000000</a>
                </address>
            </div>
        </div>
        <ul>
            <li>Mentions légales</li>
            <li>CGV</li>
            <li>RGPD</li>
        </ul>
    </footer>
</body>
</html>